\chapter{Benchmarks}
\label{appendix:benchmarks} 
Deze benchmarks zijn gedaan met Apache Benchmark \autocite{apache-benchmark}. De requests worden een bepaald aantal keer uitgevoerd en \'{e}\'{e}n request tegelijk. Er is voor \'{e}\'{e}n request tegelijk gekozen omdat de administraties in MoneyMonk voor maar \'{e}\'{e}n persoon tegelijk geschikt is. ZZP'ers is in de meeste gevallen maar \'{e}\'{e}n persoon. Deze benchmark is om de winst- en verlies balans te retourneren op administratie 1. Dit is de administratie van MoneyMonk zelf en bevat de grootste dataset. De benchmark is om de winst- en verlies balans op te halen van het jaar 2017. De Apache Benchmark is uitgevoerd door uitgevoerd onder dezelfde omstandigheden. Deze omstandigheden simuleert de grootste administratie van MoneyMonk. De omstandigheden zijn;

\begin{itemize}
  \item Het wordt uitgevoerd op \'{e}\'{e}n administratie 
  \item Er wordt \'{r}\'{e}n request gelijktijdig gedaan. 
  \item Er worden 1000 requests in totaal gedaan.
  \item Er wordt \'{e}\'{e}n dimension aangevraagt. De dimension \emph{GENERAL\_LEDGER\_ACCOUNT} (grootboekrekening)
  \item De dimension heeft \'{e}\'{e}n dimension filter. Alleen de grootboekrekeningen waarbij de categorie \emph{INCOME} (omzet) of \emph{EXPENSE} (kosten) is.
  \item Er worden twee metrics opgevraagd met ieder twee metric filters. De metrics \emph{CREDIT\_AMOUNT} (credit bedrag) en \emph{DEBIT\_AMOUNT} (debit bedrag). Allebei de metrics hebben filters waarbij de datum groter of gelijk is aan 1 januari 2017 en kleiner of gelijk is aan 31 januari 2017.
\end{itemize}

Elke significante verbetering is getest met de benchmark methode van Apache. Het was vooral belangrijk dat het gebeurde onder dezelfde omstandigheden om zo een beeld te krijgen of de nieuwe structuur verbeteringen had gebracht. In de benchmarks is te zien dat de alle structuur veranderingen een verbetering was ten opzichte van de voorgaande benchmark. Vooral Redis voldeed aan de verwachtingen en was een grote optimalisatie. 

\section{Benchmark oude methode}
\label{appendix:benchmark-old-method} 

\begin{minted}{text}
This is ApacheBench, Version 2.3 <$Revision: 1706008 $>
Copyright 1996 Adam Twiss, Zeus Technology Ltd, http://www.zeustech.net/
Licensed to The Apache Software Foundation, http://www.apache.org/

Benchmarking www.beancounter.site (be patient)
Completed 100 requests
Completed 200 requests
Completed 300 requests
Completed 400 requests
Completed 500 requests
Completed 600 requests
Completed 700 requests
Completed 800 requests
Completed 900 requests
Completed 1000 requests
Finished 1000 requests


Server Software:        Apache/2.4.18
Server Hostname:        www.beancounter.site
Server Port:            80

Document Path:          /api/v1/administrations/1/reports/13650?type=PROFIT_AND_LOSS_STATEMENT&start=2017-01-01&end=2017-12-31
Document Length:        152499 bytes

Concurrency Level:      1
Time taken for tests:   3854.851 seconds
Complete requests:      1000
Failed requests:        0
Total transferred:      152757000 bytes
HTML transferred:       152499000 bytes
Requests per second:    0.26 [#/sec] (mean)
Time per request:       3854.851 [ms] (mean)
Time per request:       3854.851 [ms] (mean, across all concurrent requests)
Transfer rate:          38.70 [Kbytes/sec] received

Connection Times (ms)
              min  mean[+/-sd] median   max
Connect:        0    0   0.0      0       0
Processing:  3141 3855 215.7   3855    5857
Waiting:     3140 3853 215.7   3853    5855
Total:       3141 3855 215.7   3855    5857

Percentage of the requests served within a certain time (ms)
  50%   3855
  66%   3906
  75%   3941
  80%   3965
  90%   4053
  95%   4172
  98%   4322
  99%   4465
 100%   5857 (longest request)
\end{minted}

\section{Proof of concept} 
\label{appendix:benchmark-poc}

Deze benchmarks zijn gedaan op 26 maart 2018. 

\begin{minted}{text}
This is ApacheBench, Version 2.3 <$Revision: 1706008 $>
Copyright 1996 Adam Twiss, Zeus Technology Ltd, http://www.zeustech.net/
Licensed to The Apache Software Foundation, http://www.apache.org/

Benchmarking www.beancounter.site (be patient)
Completed 100 requests
Completed 200 requests
Completed 300 requests
Completed 400 requests
Completed 500 requests
Completed 600 requests
Completed 700 requests
Completed 800 requests
Completed 900 requests
Completed 1000 requests
Finished 1000 requests


Server Software:        Apache/2.4.18
Server Hostname:        www.beancounter.site
Server Port:            80

Document Path:          /api/v1/administrations/1/reporting-engine
Document Length:        8947 bytes

Concurrency Level:      1
Time taken for tests:   597.472 seconds
Complete requests:      1000
Failed requests:        0
Total transferred:      9205000 bytes
Total body sent:        1668000
HTML transferred:       8947000 bytes
Requests per second:    1.67 [#/sec] (mean)
Time per request:       597.472 [ms] (mean)
Time per request:       597.472 [ms] (mean, across all concurrent requests)
Transfer rate:          15.05 [Kbytes/sec] received
                        2.73 kb/s sent
                        17.77 kb/s total

Connection Times (ms)
              min  mean[+/-sd] median   max
Connect:        0    0   0.0      0       0
Processing:   459  597 109.0    555    1333
Waiting:      456  594 108.7    552    1328
Total:        459  597 109.0    555    1333

Percentage of the requests served within a certain time (ms)
  50%    555
  66%    589
  75%    640
  80%    681
  90%    750
  95%    809
  98%    917
  99%    962
 100%   1333 (longest request)
\end{minted}

\subsection{Logging tool}
De PoC heeft op de live omgeving gegevens verzameld van de rapportage tool. Hierbij zijn er metingen gedaan van de duur van ieder request dat is binnen gekomen. In tabel \ref{table:poc-log-measurements} is een projectie te zien van de verzamelde data. Er is een projectie gedaan van het aantal logs, het aantal unieke administraties die gebruik hebben gemaakt van de beta versie. 

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{| l | l | l | l |}
  \hline
  Week & Aantal logs & Unieke administraties & Gemiddelde duur in milliseconde\\ \hline
	14 & 88 & 22 & 191.1977 \\ \hline
	15 & 410 & 108 & 60.6488 \\ \hline
	16 & 572 & 135 & 56.7483 \\ \hline
	17 & 456 & 113 & 65.2939 \\ \hline
	18 & 209 & 57 & 60.1435 \\ \hline
	19 & 268 & 77 & 58.7052 \\ \hline
	20 & 147 & 52 & 53.9388 \\ \hline
	21 & 49 & 18 & 78.9592 \\ \hline 
  \end{tabular}
  \caption{PoC log metingen}
  \label{table:poc-log-measurements}
\end{table}

\section{Eerste verbeteringen van PoC}
Deze benchmark is gedaan op 12 april 2018.

\begin{minted}{text}
This is ApacheBench, Version 2.3 <$Revision: 1706008 $>
Copyright 1996 Adam Twiss, Zeus Technology Ltd, http://www.zeustech.net/
Licensed to The Apache Software Foundation, http://www.apache.org/

Benchmarking www.beancounter.site (be patient)
Completed 100 requests
Completed 200 requests
Completed 300 requests
Completed 400 requests
Completed 500 requests
Completed 600 requests
Completed 700 requests
Completed 800 requests
Completed 900 requests
Completed 1000 requests
Finished 1000 requests


Server Software:        Apache/2.4.18
Server Hostname:        www.beancounter.site
Server Port:            80

Document Path:          /api/v1/administrations/1/reporting-engine
Document Length:        8947 bytes

Concurrency Level:      1
Time taken for tests:   575.596 seconds
Complete requests:      1000
Failed requests:        0
Total transferred:      9205000 bytes
Total body sent:        1668000
HTML transferred:       8947000 bytes
Requests per second:    1.74 [#/sec] (mean)
Time per request:       575.596 [ms] (mean)
Time per request:       575.596 [ms] (mean, across all concurrent requests)
Transfer rate:          15.62 [Kbytes/sec] received
                        2.83 kb/s sent
                        18.45 kb/s total

Connection Times (ms)
              min  mean[+/-sd] median   max
Connect:        0    0   0.0      0       0
Processing:   430  576 126.7    533    1695
Waiting:      427  572 126.4    530    1686
Total:        430  576 126.7    533    1695

Percentage of the requests served within a certain time (ms)
  50%    533
  66%    562
  75%    620
  80%    654
  90%    719
  95%    775
  98%    882
  99%   1026
 100%   1695 (longest request)
\end{minted}

\section{Tweede verbeteringen}
Dit is een benchmark die is gedaan op 19 april 2018.

\begin{minted}{text}
This is ApacheBench, Version 2.3 <$Revision: 1706008 $>
Copyright 1996 Adam Twiss, Zeus Technology Ltd, http://www.zeustech.net/
Licensed to The Apache Software Foundation, http://www.apache.org/

Benchmarking www.beancounter.site (be patient)
Completed 100 requests
Completed 200 requests
Completed 300 requests
Completed 400 requests
Completed 500 requests
Completed 600 requests
Completed 700 requests
Completed 800 requests
Completed 900 requests
Completed 1000 requests
Finished 1000 requests


Server Software:        Apache/2.4.18
Server Hostname:        www.beancounter.site
Server Port:            80

Document Path:          /api/v1/administrations/1/reporting-engine
Document Length:        8947 bytes

Concurrency Level:      1
Time taken for tests:   557.211 seconds
Complete requests:      1000
Failed requests:        0
Total transferred:      9205000 bytes
Total body sent:        1668000
HTML transferred:       8947000 bytes
Requests per second:    1.79 [#/sec] (mean)
Time per request:       557.211 [ms] (mean)
Time per request:       557.211 [ms] (mean, across all concurrent requests)
Transfer rate:          16.13 [Kbytes/sec] received
                        2.92 kb/s sent
                        19.06 kb/s total

Connection Times (ms)
              min  mean[+/-sd] median   max
Connect:        0    0   0.0      0       0
Processing:   445  557  83.7    526    1170
Waiting:      442  554  83.5    522    1167
Total:        445  557  83.7    526    1171

Percentage of the requests served within a certain time (ms)
  50%    526
  66%    545
  75%    570
  80%    613
  90%    691
  95%    726
  98%    779
  99%    822
 100%   1171 (longest request)
\end{minted}

\section{Laatste versie}
\label{appendix:benchmarks-latest-version}
Deze benchmark is gedaan op 14 mei 2018.
\begin{minted}{text}
This is ApacheBench, Version 2.3 <$Revision: 1706008 $>
Copyright 1996 Adam Twiss, Zeus Technology Ltd, http://www.zeustech.net/
Licensed to The Apache Software Foundation, http://www.apache.org/

Benchmarking www.beancounter.site (be patient)
Completed 100 requests
Completed 200 requests
Completed 300 requests
Completed 400 requests
Completed 500 requests
Completed 600 requests
Completed 700 requests
Completed 800 requests
Completed 900 requests
Completed 1000 requests
Finished 1000 requests


Server Software:        Apache/2.4.18
Server Hostname:        www.beancounter.site
Server Port:            80

Document Path:          /api/v1/administrations/1/reporting-engine
Document Length:        9202 bytes

Concurrency Level:      1
Time taken for tests:   369.253 seconds
Complete requests:      1000
Failed requests:        0
Total transferred:      9460000 bytes
Total body sent:        1668000
HTML transferred:       9202000 bytes
Requests per second:    2.71 [#/sec] (mean)
Time per request:       369.253 [ms] (mean)
Time per request:       369.253 [ms] (mean, across all concurrent requests)
Transfer rate:          25.02 [Kbytes/sec] received
                        4.41 kb/s sent
                        29.43 kb/s total

Connection Times (ms)
              min  mean[+/-sd] median   max
Connect:        0    0   0.0      0       0
Processing:   299  369  69.5    345     816
Waiting:      296  366  69.3    341     811
Total:        299  369  69.5    345     816

Percentage of the requests served within a certain time (ms)
  50%    345
  66%    358
  75%    369
  80%    380
  90%    499
  95%    529
  98%    575
  99%    597
 100%    816 (longest request)
\end{minted}

\subsection{Met Redis}
Deze benchmark is gedaan op 16 mei 2018. Deze benchmark heeft Redis gebruikt om het gehele rapport te cachen.

\begin{minted}{text}
This is ApacheBench, Version 2.3 <$Revision: 1706008 $>
Copyright 1996 Adam Twiss, Zeus Technology Ltd, http://www.zeustech.net/
Licensed to The Apache Software Foundation, http://www.apache.org/

Benchmarking www.beancounter.site (be patient)
Completed 100 requests
Completed 200 requests
Completed 300 requests
Completed 400 requests
Completed 500 requests
Completed 600 requests
Completed 700 requests
Completed 800 requests
Completed 900 requests
Completed 1000 requests
Finished 1000 requests


Server Software:        Apache/2.4.18
Server Hostname:        www.beancounter.site
Server Port:            80

Document Path:          /api/v1/administrations/1/reporting-engine
Document Length:        9202 bytes

Concurrency Level:      1
Time taken for tests:   68.539 seconds
Complete requests:      1000
Failed requests:        0
Total transferred:      9460000 bytes
Total body sent:        1667000
HTML transferred:       9202000 bytes
Requests per second:    14.59 [#/sec] (mean)
Time per request:       68.539 [ms] (mean)
Time per request:       68.539 [ms] (mean, across all concurrent requests)
Transfer rate:          134.79 [Kbytes/sec] received
                        23.75 kb/s sent
                        158.54 kb/s total

Connection Times (ms)
              min  mean[+/-sd] median   max
Connect:        0    0   0.0      0       0
Processing:    56   68  28.7     62     529
Waiting:       53   66  28.6     59     526
Total:         56   68  28.7     62     529

Percentage of the requests served within a certain time (ms)
  50%     62
  66%     64
  75%     66
  80%     67
  90%     75
  95%     83
  98%    206
  99%    213
 100%    529 (longest request)
\end{minted}